% Ultimo aggiornamento: 14 dicembre 2019
% Configurazione delle dipendenze e dei package


\usepackage{geometry}
\usepackage{graphicx} 
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{charter}
\usepackage{eurosym}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{float}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{fancyhdr} 
\usepackage{lastpage}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{background}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}   
\usepackage{listings}
\usepackage{longtable}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{tikz}
\usepackage{titlesec}


% Impostazione sottotitolo di quarto livello e quinto livello

\setcounter{secnumdepth}{5}
\setcounter{tocdepth}{5}

\titleformat{\paragraph}
{\normalfont\normalsize\bfseries}{\theparagraph}{1em}{}
\titlespacing*{\paragraph}{0pt}{2.25ex plus 1ex minus .2ex}{1.5ex plus .2ex}

\titleformat{\subparagraph}
{\normalfont\normalsize\bfseries}{\thesubparagraph}{1em}{}
\titlespacing*{\subparagraph}{0pt}{1.75ex plus 1ex minus .2ex}{.75ex plus .1ex}


% Impostazioni pagina e margini

\geometry{
    margin=1.0in,
    top=19.2mm, % NON TOCCARE
    bottom=30mm,
    left=20mm,
    right=20mm
}

% Definizione colori

\definecolor{footer-gray}{HTML}{808080}
\definecolor{light-gray}{gray}{0.6} 
\definecolor{light-grayer}{gray}{0.75} 
\definecolor{lighter-grayer}{gray}{0.85} 
\definecolor{lightest-grayest}{gray}{0.94}
\definecolor{the-lightest-grayest}{gray}{0.97} 

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.4,0.2}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.96}
\definecolor{bagreen}{RGB}{4, 120, 0}



% Impostazione header e footer

\pagestyle{fancy}
\setlength\headheight{33pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\fancyhead{}
\lhead{\includegraphics[height=10mm]{res/images/LogoConNome.png}}
\rhead{\raisebox{1.4\height}{\leftmark}}



\renewcommand{\footrulewidth}{0.1pt}
\fancyfoot{}
\lfoot{{\docNome - v\docVersione} }

\renewcommand{\footrule}{\hbox to\headwidth{\leaders\hrule height \footrulewidth\hfill}}
\rfoot{{\thepage \hspace{0.8pt} / \pageref*{LastPage}} }

% Grandezza paragrafi e spaziatura frasi

\setlength{\parindent}{1.7em}
\setlength{\parskip}{0.5em}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.05}

% Colori link

\hypersetup{
    colorlinks,
    linkcolor=[HTML]{2e2e2e},
    citecolor={blue!50!black},
    urlcolor=[HTML]{000000}
}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}\usepackage{hyperref}

% Equivalente a <hr>

\newcommand{\hr}{\par\vspace{-.1\ht\strutbox}\noindent\hrulefill\par}

% Tabelle e tabulazione

\setlength{\tabcolsep}{10pt}
\renewcommand{\arraystretch}{1.4}

% Unicode per simbolo euro

\DeclareUnicodeCharacter{20AC}{\euro}

% Configurazione sfondo

\newcommand\DeactivateBG{\backgroundsetup{contents={}}}
\newcommand\ActivateBG{ \backgroundsetup{
    scale=1.0,
    color=black,
    opacity=1.0,
    angle=0,
}}

% Codice e snippet

\renewcommand{\lstlistingname}{Snippet}
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Lista di \lstlistingname s}    
 

\lstdefinestyle{chungusHighlight}{
    frame=tb,
    backgroundcolor=\color{backcolour},   
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta}\textbf,
    numberstyle=\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle={\ttfamily},
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,
    numbers=none,                  
    tabsize=2
}

\lstset{style=chungusHighlight}


% Comando per aggiungere le pagine di ogni sezione

\newcommand{\yetAnotherSectionNamed}[1]{%
    \newpage
    \input{res/sections/#1}
}%


% Comando per i documenti esterni e il glossario

\newcommand{\dext}[1]{\textsc{#1\textsubscript{\textit{D}}}}

\newcommand{\glock}[1]{\textsc{#1\textsubscript{\textit{G}}}}




